其實點理解irrational number

假設我有一把好準嘅尺 設有1 0.1 0.01 0.001 ....... 嘅刻度
再加一個可以無限放大嘅放大鏡方便去睇嗰啲刻度

然後我就畫兩條1 cm 並且互相垂直嘅線 , 再連埋佢地， 形成一個三角形 咁畢氏定理話我地知 條斜邊咪sqrt2 cm 咁長 但我地用個放大鏡睇啲刻度嘅時候 會發現條線嘅end point 永遠喺兩個刻度之間

一條線嘅長度連度都度唔到 但又真真實實存在
真係諗到頭都爆 好撚辛苦啊！！！！

長度呢d野係continuous value,你畫果1cm都只係大概有1cm

你冇可能畫到真正1cm長既直線

如果淨係考慮1 0.1 0.01 0.001...呢堆刻度
其實0.33.....都係唔係刻度上面

唔好用一個物理模型了解

why

因為同natural number一樣只係一個人類define的mathematical construct只係你咁啱可以黎描述physical property

你都識講irrational
仲想「理」解?

依排係咁諗住佢 唔諗訓唔到

sqrt(-1) 係宇宙暗物質，冇得解

其實你講既例子關irrational number事咩?
如果我理解冇錯, 只要個長度係non-terminating decimal (e.g. 樓上所講既1/3), 咁你條線嘅end point 永遠喺兩個刻度之間架喎.

不過正如樓上所講物理模型"只係一個人類define的mathematical construct". 如果你把尺既unit係例如, sqrt2, sqrt2/10, sqrt2/100, sqrt2/1000, ... 咁你就會度到呢個長度. 姐係話如果我地定義現時我地所認知既既sqrt2 cm 為1 cm 咁你就會度到呢個長度.

而且其實real numbers入面irrational numbers 係比rational numbers多好多好多好多好多. 現實既物理模型差唔多係冇可能完美, 你基本上係冇可能畫到真正1cm長既直線.

咁嘅討論係無意義
Cm係人定嘅單位
如果當初果個人畫左一條線 定義為1cm
咁佢就可以畫到1cm嘅直線
咁做咩無啦啦講畫唔畫到1cm嘅直線

點解唔睇下個definition
irrational number k 就係你搵唔到一對整數p,q 令到 k=p/q
完全唔知同尺嘅刻度有咩關係

可以試吓搵啲physical example
例如我記得如果有兩個coupled oscillators (例如兩個鐘擺，擺喺張枱令佢哋振動互相影響)，假如兩者振動既frequency比例係rational number，喺若干時間後佢哋振動會趨於穩定，如果係irrational個oscillation就會係chaotic

正如上面個巴打講
如果把尺係將sqrt2不斷除nature number做尺
你一樣量唔到1cm出黎
咁都唔代表1係irrational

You can imagine number not only in 1 dimension

LM學野

sorry 小弟柒左 各位高手原諒我

1/3=0.333333333...,係rational number,但永遠係刻度之間。

我諗1 0.1 0.01刻度既意思係resolution
inexact decimal 點都踩唔正架啦